<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>桃片</title>
        <link>https://kusuri.blog/ta-and-luan</link>
        <description>小說連載。</description>
        <generator>Feeder 4.0.4(5183); Mac OS X Version 11.1 (Build 20C5048k) https://reinventedsoftware.com/feeder/</generator>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <language>zh-tw</language>
        <copyright>© 2020 御薬袋 托托 Toto Minai. All rights reserved.</copyright>
        <managingEditor>御薬袋 托托 Toto Minai (bufhdy@hotmail.com)</managingEditor>
        <webMaster>御薬袋 托托 Toto Minai (bufhdy@hotmail.com)</webMaster>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 01:41:33 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 01:41:33 +0800</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://kusuri.blog/ta-and-luan/cover-72px.png</url>
            <title>桃片</title>
            <link>https://kusuri.blog/ta-and-luan/cover-72px.png</link>
            <width>144</width>
            <height>144</height>
        </image>
        <atom:link href="https://kusuri.blog/ta-and-luan/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title>燒</title>
            <link>https://kusuri.blog/ta-and-luan/1</link>
            <description><![CDATA[<p>狧低頭注視樓梯間平鋪的方形磨石子地磚，淡紫磨砂材質的粘接處有三指寬。狧穿著膠黑涼鞋，露出好白淨的腳趾。今晨背靠浴池外壁，坐在木頭板凳上，有仔細修剪。趾甲塗上什麼顏色好？深棕鬈髮從淺藍棒球帽簷掛耷下，遮住圓曲鏡片後躲起來、同樣淺藍的雙眸。雨落芭蕉，混揉陳舊冷氣機吹出的規律噪樂，室內陰灰，空氣濕漉々，好似保鮮膜那樣纏繞周身，包裹著的狧察覺自己好過期。</p>

<p>調至最低亮度，運行 Telegram 的手機無力下垂。標記為「欒」的聯繫人下面，重複閃爍著更新、連接的字樣。大頭貼是一隻黃晶眼黑貓。最末訊息底部，double ticks 蜷曲著。不知欒午睡醒了嗎，出門了嗎？吸入冰冷塵埃，狧鼻腔發酸。這時狧視線中出現一雙亮黑踝靴，腳踝處沾染幾點泥漬。不是欒。袖下散發著淡麗花香，踝靴踏過雨傘滑過的水漬，匆忙上樓。狧忽覺置贗造的《青樓怨婦》片場，幻作拍攝 Catherine Deneuve 的極低攝影機，這讓狧感到有在冒犯，於是操縱畫面移離此處。狧想：影像只消用低機位著力記錄小腿，足夠讓人明白許多。</p>

<p>《床地風雲》第一分鐘？狧轉動攝影機平移著跟隨 Claude Jude 行走的腿部──手提暗示文化身分的小提琴箱，水果攤前踱步，更正別人自己應該稱作 Madame 而不再是 Mademoiselle。燕爾的欣喜、對未來婚姻生活的忐忑，被炙情蒸發，填滿狧的視野，再藉助螢幕向外吐息。狧看清，螢幕另外一面，欒在餐廳冰箱裡面翻找前日吃剩的冰淇淋。當欒搲好冰淇淋，捧兩奶蜜色小碗放在沙發上，坐在側躺著的狧身旁，為狧覆上薄被時，狧說「欒錯過了。」欒皺眉問「Vanilla or chocolate? 」──狧又把鏡頭挪向《東尼瀧谷》玩味：向上望天空，全然失去地面而製造懸置感與焦慮。戲中麻生繪美在歐洲度蜜月挑選時裝的那幕，視線聚集在腿部，透過不斷改變的鞋履來展現其添購新衣量類之多。主角著魔於此種病變行徑而產生的引力拉扯，狧直翻噦。而幕布另一側，趴在課桌上的狧扭頭望向寫筆記的欒悄聲話「欒看。」欒默然無聲在紙上窸窣，塗著誰的面龐，上面有「typical male gaze」的繚亂字跡。狧不禁笑出聲來。踝靴停定回顧狐疑地望著狧。</p>

<p>陰雨總是讓狧亂想，同時給肉身帶來尚可忍耐的疼痛，而在腦際重放外語片讓狧由衷感到憤怨。明明有同樣淺色的皮膚與眼瞳，卻被困在此地。在人群中，狧周身的凝視退化為一瞥，或是回頭幾瞥，人群在確認自己的目光受否愚弄，權力關係有否調轉。野蠻蜀地，人群為掩飾看到異獸的驚恐，擠壓出極盡自嘲近乎無賴的陰柔嗓音與畸形眼神。這種褶皺在眾人身上的疙瘩表皮，被集體性重壓鞭笞得幾乎碎裂時，在身體裡面，反芻過千萬遍的煽動性詞句賣力支撐著。狧聽見眾人就算靜默也發出厭惡的呼吸聲，瞭解眾心緊繃。只是不認為對此心臟有抵死的義務。狧排斥那些咬定式的詞句。強迫狧同情共感、腫瘤樣、破碎的中文。正在侵蝕著狧腔膛內的意象、鍾意的角色，切割狧的喉嚨，遏止狧的感官。狧發育中的感官在眾人無禮儀的瞥與愕中殘破了。</p>

<p>狧拉扯著淺灰連帽衫的拉繩，好讓它掙脫壓在上面的牛仔背帶。又望了一眼欒的訊息氣泡，前幾條說「等我到剔芳的時間」。夏夜溽熱的雨，讓狧無法感受到時鐘轉動。一旁不起眼的花壇側寫著「中環 銀座」標誌。妙。到底是在中環還是在銀座？聽不見老人坐在花壇上獨奏色士風，也不見 World-Wide Plaza 裡的菲傭。切割文化的一部分，嫁接到別處，臆想讓自己變乾淨。在移接中，又抖落在本源文化縫隙裡、被那些人視作蛆蟲的小人物。這種頑疾般惡性也是風致全無。天落黑，腹空々，準備歸家。雨漸稀疏，狧叫了車。</p>

<p>後車前燈照射入的士內，給皮質座椅染上橘黃的漸層。千萬條銀白線管綑縛著密佈的爬牆虎，右面路燈吹動下方一排垂頭的樹椏，交替在雨水沖刷過的光滑車身上塗抹翠綠的閃光。在後落座的狧從小盒內捏出矽膠耳塞，頭斜靠左側朦朧的車窗玻璃來治療頭痛。分解為極小粒、濕答々的露密集在雨痕之間。耳朵裡響起 Chet Baker 的喉嗓。模糊不清地聽見司機對後車強燈的一聲咒罵。接著司機似乎在不勝其煩地敘述前日發生的事故。兩個像狧這樣大的孩子在後座相擁喇舌。後車追尾。送進醫院。It could happen to you。車內燒著像是點燃漲水蛾那般的菸味。狧捏碎一隻吸進車內的蛾子腦袋，把它掉落的翅膀從深藍牛仔褲上拍開。</p>

<p>狧背靠在電梯間，疲憊地敲出幾粒字：「祝好夢。」發給了欒。訊息若一疊紙飛機，攜著稍乾的油墨，從緩張的電梯門縫隙中飛出，划過城市上空，猛地撞上欒緊閉的窗戶，窗戶吞下室內兩人的爭執聲。沖涼後盤坐在床上的欒正往身上塗抹乳霜，聽見門外來回的怒吼，欒忍不住開始抽泣，雙手顫抖。糟。乳霜擠太多，柑橘味太釀人。欒翻身想抽紙巾，沒料碰到黑貓的尾巴，黑貓拔掉靜躺在窗台上的吹風機的插頭，插頭鉤住領帶，接著又絆到插著耳機的手機，摔向地板。毛髮凌亂的黑貓瞋一雙黃晶眼望過來，貓爪踏在吃到一半的桃片上。欒扭頭埋在枕頭裡悄聲落淚起來。</p>

<p>狧好把書腰的一部分裁下作籤。然而才把籤從書中抽出，睏意就迫使狧歇閉雙眼。粉氣球，總是在漆黑一團時，玩笑般在視線稍微偏離正中央的方向顯現。正因為有所偏離，狧轉動眼珠想要捕捉，它卻越來越偏。粉氣球在視野中不斷放大，大到像是能夠觸及細部。膨脹中的深紅𤆵軟球體，不平整的表面上佈滿尖刺。狧伸出手指輕微撥過氣球表皮，指尖滲出黏稠又細微的血珠，散發夾雜著豔媚的肉桂的香菸味。噼啪聲。球體被從中撕開，一隻全身沾滿黏液的墨綠蟾蜍從皺巴々的縫隙中探頭，抻出巨大舌苔舔舐狧的眉眼，舌頭底下散發出蓋過香氣、令人嫌惡的苦味，把狧逼入房間隅隈。形體隱沒在剩餘的黑暗中，黃晶眼黑貓發怒地嚎了一聲，蟾蜍停下了舌頭。狧急忙把蟾蜍從臉上扯開。發現手中的半頁書鑲有撲滅後崎嶇的黑邊，手指在下一頁滑出碳跡。額樓前一縷髮打了結。桌上撒著幾滴焦黑的芝寶鎦出油。新開封的黑藍包裝。從盛滿咖啡渣的灰皿中滑落掉在地上依舊吐著白沫、掰彎的一根 Marlboro，把狧露出的粉白腳趾燻得烏黑。</p>]]></description>
            <author>御薬袋 托托</author>
            <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:00:00 +0800</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">86BC7ACA-CE2B-4BDA-A41D-262338276053</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>